{
    "questions": [{
            "question": "put a strain on",
            "answers": "Yük olmak",
            "sentence": "The epidemic put a strain on the resources of the hospital.",
            "sentenceArray": [
                "The epidemic",
                "put a strain",
                "on the resources",
                "of the hospital."
            ],
            "translateArray": [
                "Salgın",
                "yük oldu",
                "kaynaklarına",
                "hastanenin"
            ],
            "correctTranslate": [0, 3, 2, 1]
        },
        {
            "question": "gain insight into",
            "answers": "İç yüzünü anlamak",
            "sentence": "We often read novels in an attempt to gain insights into the human experience.",
            "sentenceArray": [
                "We often read novels ",
                "in an attempt to",
                "gain insights into",
                "the human experience."
            ],
            "translateArray": [
                "sık sık roman okuruz",
                "kazanmak amacıyla",
                "iç görü",
                "İnsan deneyimi hakkında"
            ],
            "correctTranslate": [3, 2, 1, 0]
        },
        {
            "question": "by no / any means",
            "answers": "Asla",
            "sentence": "It's difficult, but by no means impossible.",
            "sentenceArray": [
                "It's difficult",
                "but",
                "by no means impossible."
            ],
            "translateArray": [
                "O çok zordur",
                "ama",
                "asla imkansız değildir."
            ],
            "correctTranslate": [0, 1, 2]
        },
        {
            "question": "concise",
            "answers": "Kısa",
            "sentence": "Saussure expressed his arguments in a concise and logical way.",
            "sentenceArray": [
                "Saussure",
                "expressed",
                "his arguments",
                "in a concise",
                "and logical way."
            ],
            "translateArray": [
                "Saussure",
                "ifade etti",
                "iddialarını",
                "kısa",
                "ve mantıklı bir yolla"
            ],
            "correctTranslate": [0, 2, 3, 4, 1]
        },
        {
            "question": "onset of something",
            "answers": "Başlangıcı",
            "sentence": "Doctors can slow the onset of the disease with drugs.",
            "sentenceArray": [
                "Doctors",
                "can slow",
                "the onset of the disease",
                "with drugs."
            ],
            "translateArray": [
                "Doktorlar",
                "yavaşlatabilir",
                "hastalığın başlangıcını",
                "ilaçlar ile"
            ],
            "correctTranslate": [0, 2, 3, 1]
        },
        {
            "question": "obsolote",
            "answers": "İşe yaramaz, kullanım dışı",
            "sentence": "The phrase was obsolete after 1625",
            "sentenceArray": [
                "The phrase ",
                "was obsolete ",
                "after 1625"
            ],
            "translateArray": [
                "Bu ifade",
                "kullanılmıyordu",
                "1625' den sonra"
            ],
            "correctTranslate": [0, 2, 1]
        },
        {
            "question": "alleviate",
            "answers": "Hafifletmek",
            "sentence": "You can't cure a common cold, but you can alleviate the symptoms.",
            "sentenceArray": [
                "You can't cure",
                "a common cold,",
                "but",
                "you can alleviate",
                "the symptoms."
            ],
            "translateArray": [
                "tedavi edemezsiniz",
                "Soğuk algınlığını",
                "ancak",
                "hafifletebilirsiniz",
                "semptomları"
            ],
            "correctTranslate": [1, 0, 2, 4, 3]
        },
        {
            "question": "coin a term/phrase",
            "answers": "Bir ifade icat etmek",
            "sentence": "The term  'extended phenotype' was first coined in 1978.",
            "sentenceArray": [
                "The term  'extended phenotype'",
                "was first coined",
                "in 1978."
            ],
            "translateArray": [
                "'Genişletilmiş fenotip' terimi",
                "ilk ortaya çıktı.",
                "1978'de"
            ],
            "correctTranslate": [0, 2, 1]
        },
        {
            "question": "deprivation",
            "answers": "Eksikliği",
            "sentence": "Sleep deprivation can result in mental disorders.",
            "sentenceArray": [
                "Sleep deprivation",
                "can result",
                "in mental disorders."

            ],
            "translateArray": [
                "Uyku azlığı",
                "sebep olabilir",
                "ruhsal bozukluklara"

            ],
            "correctTranslate": [0, 2, 1]
        },
        {
            "question": "socail/political/economic upheaval",
            "answers":  "çalkantı, karışıklık",
            "sentence": "The long garbage strike in 1970 caused much political upheaval.",
            "sentenceArray": [
                "The long garbage strike",
                "in 1970",
                "caused",
                "much political upheaval."
            ],
            "translateArray": [
                "Uzun çöp grevi",
                "1970' de",
                "sebeb oldu",
                "çok sayıda politik karışıklığa"
            ],
            "correctTranslate": [1, 0, 3, 2]
        },
        {
            "question": "achieve",
            "answers": "başarmak, elde etmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "stem from",
            "answers": "...den gelmek, ...den kaynaklanmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "distortion",
            "answers": "çarpıtma",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "given that",
            "answers": "bakıldığında",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "expose to",
            "answers": "maruz bırakmak",
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "impact",
            "answers": "etki",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "recruitment",
            "answers": "işe alma, iyileştirme",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "satisfactory",
            "answers": "tatmin edici",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "mainly",
            "answers": "özellikle, başlıca, çoğu",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "accustomed to",
            "answers": "alışık",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "extraordinarily",
            "answers": "olağanüstü",
            "correctIndex": 0,
            "sentence": "Although some medical remedies were quite sensible, others were extraordinarily weird.",
            "sentenceArray": [
                "Although",
                "some medical remedies",
                "were quite sensible",
                "others",
                "were extraordinarily weird."
            ],
            "translateArray": [
                "Bazı tıbbi çözümler",
                "oldukça mantıklı",
                "olsa da ",
                "diğerleri",
                "olağanüstü derecede tuhaftı."
            ],
            "correctTranslate": [0, 1, 2, 3, 4]
        },
        {
            "question": "aid",
            "answers": "yardımcı olmak",
            "correctIndex": 0,
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "cease",
            "answers": "dinmek",
            "correctIndex": 0,
            "sentence": "They decided to cease financial support.",
            "sentenceArray": [
                "They",
                "decided",
                "to cease",
                "financial support."
            ],
            "translateArray": [
                "Onlar",
                "karar verdi",
                "durdurmaya ",
                "mali desteği"
            ],
            "correctTranslate": [0, 3, 2, 1]
        },
        {
            "question": "subsidy",
            "answers": "para desteği, devlet desteği",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "exist",
            "answers": "var olmak, bulunmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "in charge of",
            "answers": "sorumlu, yükümlü",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "fluently",
            "answers": 
                "akıcı bir biçimde",
             
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "obvious",
            "answers": 
                "açık, besbelli, belirgin",
            
            "sentence": " "
        },
        {
            "question": "cope with",
            "answers": "ile uğraşmak",
             
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "decline",
            "answers": "azalmak, düşmek",
            "sentence": ""
        },{
            "question": "turmoil",
            "answers": 
                "kargaşa, telaş, hengame",
               
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "overcome",
            "answers": 
                "üstesinden gelmek, başa çıkmak",
            
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "racial",
            "answers": 
                "ırksal, ırk",
               
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "severely",
            "answers": 
                "ağır, şiddetli bir şekilde",
             
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "precision",
            "answers": 
                "hassasiyet, kesinlik, tamlık",
                
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "raise",
            "answers": 
                "yükselmek, artırmak, kaldırmak",
              
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "inhibit",
            "answers": 
                "engellemek, kısıtlamak, yasaklamak",
            
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "inspiration",
            "answers": 
                "ilham, esin kaynağı",
              
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "indicate",
            "answers": 
                "belirtmek, göstermek, işaret etmek",
              
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "famine",
            "answers": 
                "kıtlık, açlık, yokluk",
              
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "controversy",
            "answers": 
                "tartışma, ihtilaf, anlaşmazlık",
             
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "polar",
            "answers": 
                "kutup, kutupsal",
              
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "extinction",
            "answers": 
                "yok olma, nesli tükenme",
            
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "vital",
            "answers": 
                "hayati, yaşamsal",
             
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "skeptic",
            "answers": 
                "kuşkucu, şüpheci",
               
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "attain",
            "answers": 
                "ulaşmak, erişmek",
            
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "crude",
            "answers": 
                "ham, işlenmemiş",
             
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "aim",
            "answers": 
                "hedeflemek, amaçlamak",
         
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "substance",
            "answers": 
                "madde, cisim, esas, içerik",
             
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "benefit",
            "answers": 
                "kazanç, yarar, fayda",
             
            "sentence": ""
        },{
            "question": "absolute",
            "answers": 
                "kesin, salt, mutlak",
        
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "worthless",
            "answers": 
                "değersiz, beş para etmez",
         
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "decade",
            "answers": 
                "onyıl, onluk",
             
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "demise",
            "answers": 
                "feragat, devretme",
           
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "various",
            "answers": 
                "çeşitli, birçok",
              
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "brutal",
            "answers": 
                "acımasız, vahşi, zalim",
           
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "sort",
            "answers": 
                "tür, çeşit, sınıf",
           
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "debate",
            "answers": 
                "tartışma, çekişmek",
            
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "disaster",
            "answers": 
                "afet, felaket",
          
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "indeed",
            "answers": 
                "aslında, gerçekten",
            
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "considerably",
            "answers": 
                "önemli ölçüde, dikkate değer şekilde",
             
            "sentence": ""
            
        },
        {
            "question": "attract",
            "answers": 
                "çekmek, cezbetmek",
          
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "adequately",
            "answers": 
                "layıkıyla, yeterli olarak",
               
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "claim",
            "answers": 
                "iddia etmek, istemek, talep etmek",
             
            "sentence": ""
            
        },
        {
            "question": "sharply",
            "answers": 
                "ciddi derecede, şiddetli",
       
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "assessment",
            "answers": 
                "değerlendirme",
              
            "sentence": ""
            
        },
        {
            "question": "rougly",
            "answers": 
                "kabaca, aşağı yukarı",
          
            "sentence": ""
        }, 
        {
            "question": "collisional",
            "answers": 
                "Çarpışma",
             
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "fundamental",
            "answers": 
                "temel, ana, esas",
              
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "separate",
            "answers": 
                "ayırmak, ayırt etmek",
             
            "sentence": ""
            
        },
        {
            "question": "necessarily",
            "answers": 
                "şart, zorunlu olarak",
           
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "plague",
            "answers": 
                "bela olmak, cezalandırmak",
                
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "deal",
            "answers": 
                "anlaşma, davranış",
             
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "invader",
            "answers": 
                "istilacı, saldırgan",
           
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "defend",
            "answers": 
                "savunmak, korumak ",
               
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "attemp to",
            "answers": 
                "denemek, girişimde bulunmak",
               
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "labour",
            "answers": 
                "emek, iş gücü",
        
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "cater",
            "answers": 
                "sağlamak, temin etmek",
            
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "sight",
            "answers": 
                "görme, görüş",
            
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "preserve",
            "answers": 
                "korumak, muhafaza etmek",
             
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "foresee",
            "answers": 
                "ileriyi görmek, önceden görmek",
             
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "steam",
            "answers": 
                "buhar",
               
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "sketch",
            "answers": 
                "taslak çizmek",
                
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "span",
            "answers": 
                "germek, gerilmek, içermek, kapsamak",
           
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "hold on",
            "answers": 
                "beklemek, durmak",
         
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "profoundly",
            "answers": 
                "derinden",
            
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "go through",
            "answers": 
                "geçirmek",
           
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "peculiar",
            "answers": 
                "tuhaf",
             
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "excessive",
            "answers": 
                "aşırı",
              
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "enforce",
            "answers": 
                "icra etmek",
              
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "protect",
            "answers": 
                "korumak",
            
            "sentence": ""
            
        },
        {
            "question": "recklessly",
            "answers": 
                "dikkatsizce",
               
            "sentence": ""
            
        },
        {
            "question": "arbitrarily",
            "answers": 
                "rastgele",
               
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "contradiction",
            "answers": 
                "çelişki",
               
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "allocation",
            "answers": 
                "tahsis",
            
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "take on",
            "answers": 
                "üstlenmek",
          
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "turn down",
            "answers": 
                "reddetmek",
           
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "decently",
            "answers": 
                "doğru dürüst",
               
            "sentence": ""
            
        },
        {
            "question": "deprivation",
            "answers": 
                "yoksunluk",
            
            "sentence": ""
            
        },
        {
            "question": "jeopardise",
            "answers": 
                "tehlikeye atmak",
           
            "sentence": ""
            
        },
        {
            "question": "represent (v)",
            "answers": 
                "temsil etmek, göstermek, simgelemek",
         
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "preferably (adv)",
            "answers": 
                "tercihen",
            
            "sentence": ""
            
        },
        {
            "question": "predictable (adj)",
            "answers": 
                "tahmin edilebilir",
            
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "credibility (n)",
            "answers": 
                "güvenirlik",
        
            "sentence": ""
          
        },
        {
            "question": "persist (v)",
            "answers": 
                "ısrar etmek",
               
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "regression (n)",
            "answers": 
                "gerileme, daralma",
             
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "exploit (v)",
            "answers": 
                "kullanmak, sömürmek",
            
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "suspiciously (adv)",
            "answers": 
                "şüphe ile, şüpheli şekilde",
                
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "intensive (adj)",
            "answers": 
                "yoğun",
            
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "similar (adj)",
            "answers": 
                "benzer",
              
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "invest (v)",
            "answers": "yatırım yapmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "discrepancy (n)",
            "answers": "farklılık, fark",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "obstinately (adv)",
            "answers": "inatçı şekilde",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "efficient (adj) ",
            "answers": "verimli, etkili",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "deteriorate (v) ",
            "answers": "kötüleşmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "suspend (v)",
            "answers": "askıya almak, ertelemek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "occur (v)",
            "answers": "olmak, meydana gelmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "vigorous (adj)",
            "answers": "enerjik, gayretli",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "preservation (n)",
            "answers": "muhafaza, koruma",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "deter (v)",
            "answers": "caydırmak, vazgeçirmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "sufficiently (adv)",
            "answers": "yeterli şekilde",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "disturbance (n)",
            "answers": "müdahale",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "pretentious (adj)",
            "answers": "kendini begenmis, gösterişçi",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "objectively (adv)",
            "answers": "nesnel şekilde, tarafsız biçimde",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "artifact (n)",
            "answers": "insan yapımı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " ",
            "answers": " ",
            "sentence": ""
        }

        
    ]
}
